---
aliases:
- ../4.0
- ../4.0.fa
date: '2008-01-11'
layout: single
title: KDE 4.0 Released
---

<h3 align="center">
   پروژه KDE نسخه جدیدی از نرم‌افزار میزکار را به همراه می‌آورد
</h3>
<p align="justify">
  <strong>
    با چهارمین نسخه عمده از میزکار KDE، جامعه KDE وارد مرحله چهارم شد
  </strong>
</p>
<p align="justify">
۱۱ ژانویه ۲۰۰۸ (اینترنت)
</p>

<p>
جامعه KDE با هیجانی خاص آماده شدن نسخه ۴.۰.۰ میزکار KDE را اعلام می‌کند.این انتشار پر‌معنی نقطه‌ پایانی از راهی طولانی و دشوار است که به KDE ۴.۰ ختم شد و شروع دوره KDE4 است.
</p>

<div class="text-center">
<a href="/announcements/4/0/desktop.png">
<img src="/announcements/4/0/desktop_thumb.png" class="img-fluid">
</a> <br/>
<em>میزکار KDE ۴.۰</em>
</div>
<br/>

<p>
کتابخانه‌های KDE4 تقریبا در همه قسمت‌ها پیش‌رفت‌هایی عمده داشته‌اند.کتابخانه چند‌رسانه‌ای Phonon قابلیت استفاده از ابزار‌های چند‌رسانه‌ای بدون وابستگی به سکو را به همراه آورده و کتابخانه Solid کار برقراری ارتباط با سخت‌افزار را ساده کرده و ابزاری بهتر برای مدیریت منابع سیستم را به وجود آورده.
<p />
میزکار KDE 4 قابلیت‌های عمده جدیدی به دست آورده.پوسته میزکار پلاسما میزکاری جدید به همراه پنل، منو و ابزار‌های رومیزی به همراه قابلیت داشبورد به دست آورده.KWin، مدیر پنجره KDE حالا از افکت‌های پیش‌رفته پشتیبانی می‌کند کار برقراری ارتباط با پنجره‌ها ساده‌تر گردد.

<p />
تعداد زیادی از برنامه‌های KDE نیز پیشرفت‌های زیادی داشته‌اند.از قبیل پیش‌رفت‌های بصری به وسیله استفاده از هنر‌های برداری، تغییرات در کتابخانه‌های زیربنایی، تغییرات در محیط کاربری و امکانات جدید و حتی برنامه‌های جدید.شما انتخاب کنید، KDE 4.0 آن را به همراه دارد.Okular، بیننده پرونده جدید و دلفین مدیر فایل جدید تنها دو نمونه از برنامه‌هایی هستند که از تکنولوژی‌های KDE 4.0 استفاده می‌کنند.

<p />
<img src="/announcements/4/0/images/oxybann.png" align="right" hspace="10"/>
تیم هنرمندان اکسیژن نفس تازه‌ای بر میزکار دمیده.تقریبا تمامی قسمت‌های قابل رویت میزکار و برنامه‌ها دچار تغییر چهره شده‌اند.زیبایی و سازگاری دو ایده اولیه اکسیژن هستند.
</p>

<h3>میزکار</h3>
<ul>
	<li>پلاسما پوسته جدید میزکار است.پلاسما پنل، منو و دیگر ابزار‌ها برای برقراری ارتباط با میزکار و برنامه‌ها را فراهم می‌کنپ
	</li>
	<li>KWin، مدیر پنجره KDE حالا از امکانات پیش‌رفته Compositing پشتیبانی می‌کند.طراحی شتاب گرفته با کمک سخت‌افزار وظیفه برقراری ارتباط بهتر با پنجره‌ها را بر عهده دارد.
	</li>
	<li>اکسیژن قسمت هنری KDE ۴.۰ است.اکسیژن زیبایی و سادگی در دید را به همراه دارد. 
	</li>
</ul>
Learn more about KDE's new desktop interface in the <a href="./guide">KDE 4.0 
Visual Guide</a>.

<h3>برنامه‌ها</h3>
<ul>
	<li>کانکرر مرورگر وب KDE است.سبک و بسیار هماهنگ است و از جدید‌ترین استاندارد‌ها مانند CSS3 پشتیبانی می‌کند.
</li>
	<li>دلفین مدیر فایل جدید KDE است.دلفین برای داشتن کارایی بالا طراحی و ساخته شده و استفاده از آن ساده اما قدرتمند است
	</li>
	<li>با ابزار «تنظینات سیستم»، ظاهر جدیدی برای مدیریت و کنترل سیستم ارائه شده.ابزار بیننده سیستم «KSysGuard» کار مواظبت از سیستم و منابع ساده می‌شود. 
	</li>
	<li>OKular، بیننده پرونده‌های جدید KDE 4 از قالب‌های فایل زیادی پشتیبانی می‌کند.Okular یکی از برنامه‌های KDE است که در رابطه با <a href="openusability.org">پروژه OpenUsability</a> پیش‌رفت کرده.
	</li>
	<li>برنامه‌های کمک تحصیلی جزء اولین برنامه‌های تبدیل شده به تکنولوژی‌های KDE بودند.کالزیوم، یک جدول جدول تناوبی عناصر و ماربل، بیننده دنیا تنها دو نمونه از برنامه‌های کمک تحصیلی هستند.
		<a href="./education">Visual Guide</a>.
	</li>
	<li>تعدادی زیادی از بازی‌های KDE به روز شده‌اند.بازی‌های مانند KMines، مین‌یاب و KPat دچار تغییر چهره شده‌اند.به لطف گار‌های هنری برداری و قابلیت‌های گرافیمی، بازی‌ها جالا بدون وابستگی به هیچ درجه وضوخی اجرا می‌شوند.
	</li>
</ul>
Some applications are introduced in more detail in the <a href="./applications">KDE 4.0 
Visual Guide</a>.

<div class="text-center">
<a href="/announcements/4/0/dolphin-systemsettings-kickoff.png">
<img src="/announcements/4/0/dolphin-systemsettings-kickoff_thumb.png" class="img-fluid">
</a> <br/>
<em>مدیر فایل، مدیر تنظیمات و منوی KDE ۴.</em>
</div>
<br/>

<h3>کتابخانه‌ها</h3>
<p>
<ul>
	<li>Phonon قابلیت‌های چند‌رسانه‌ای مانند پخش صدا و تصویر ارائه می‌کند.ذاتا Phonon قابلیت استفاده از پایانه (Backend)‌های مختلف را فراهم می‌کند که در هنگام اجرا (Runtime) قابل تغییر است.پایانه پیش‌فرض نسخه ۴.۰ Xine خواهد بود که پشتیبانی از قالب‌های زیادی را فراهم می‌کند.Phonon همچنین قابلیت تعیین ابزار خروجی با توجه به نوع رسانه‌را در اختیار کاربر قرار می‌دهد.
	</li>
	<li>کتابخانه هماهنگ‌سازی سخت‌افزار Solid سخت‌افزار‌های قابل جدا‌سازی و غیر قابل جدا‌سازی را با برنامه‌های Kde هماهنگ می‌کند.این کتابخانه همچنین دارای قابلیت مدیریت منابع سیستم، برقراری ارتباطات شبکه‌ای و مدیریت ابزار‌های بلوتوث می‌باشد.Solid قابلیت‌های NetworkManager، Hal و پشته BlueZ را مخلوط می‌کند اما قابلیت جایگزین کردن هر یک از این‌ها بدون خراب کردن برنامه‌ها داراست تا حد‌اکثر قابلیت حمل را داشته باشد.
	</li>
	<li>KHTML موتور ارائه کننده صفحات وب مرورگر کانکرر است.KHTML سبک است و از جدید‌ترین استاندارد‌های وب مانند CSS3 پشتیبانی می‌کند.KHTML اولین موتور ارائه‌ای است که از پس امتحان Acid2 و CSS3 Selectors گذشته.
	</li>
	<li>کتابخانه ThreadWeaver که به همراه کتابخانه‌های KDE می‌آید واصلی سطح بالا برای استفاده بهتر از سیستم‌های چند-هسته‌ای به همراه دارد تا با استفاده از منابع موجود بر روی سیستم برنامه‌های KDE را روان تر کنند.
	</li>
	<li>ساخته شده بر روی کتابخانه Qt نسخه ۴ شرکت Trolltech، KDE 4.0 می‌تواند استفاده بهتر از قابلیت‌های بصری و مصرف بهینه از حافظه را به همراه داشته باشد.کتابخانه‌های KDE افزونه‌هایی برجسته برای کتابخانه Qt هستند که قابلیت‌های سطح بالایی را به سادگی در اختیار گسترش دهندگان قرار می‌دهند.
	</li>
</ul>
</p>
<p>کتابخانه <a href="http://techbase.kde.org">«پایگاه‌تکنولوژی»</a> دارای اطلاعات بیشتری در مورد کتابخانه‌های KDE است</p>

{{% include "/includes/about_kde.html" %}}
{{% include "content/includes/press_contacts.html" %}}
